比你排杜Sir最經典電影 你會點排?

1. 暗戰 無得傾
係我第一套留意杜sir既電影,
青雲同劉華果種張力, 雖然我唔太認同劉華演技,但呢個角色係抵佢拎金像獎,
但同時登青雲失望, 要到我要成名先拎到第1次

2. 鎗火
我相信只有男人先會明白既電影感!! 鏡頭運用,拍攝場地,劇情,節奏各方面拿捏得好好,
主角鎮宇,秋生,張耀揚,任達華 只要有佢地 成套戲即刻有哂畫面,經典既Bgm到而家都有人翻抄黎用

3. 黑社會
大D哥, 東莞仔, 樂少, Jimmy仔, 飛機, 師爺蘇, 大頭
每個角色設計都有佢既特質, 有血有肉, 彷彿真係出自係現實世界一樣,
到ending 大D比樂少隊林果幕 華哥亦都演繹到果種寒到入骨既陰暗面,亦都令到佢個仔種下好深既陰影。

4.神探
呢套有睇過既巴打, 我相信可能你會問點解我排呢套咁後?
但我可以同你講呢套戲我係好後期先睇返, 但睇完我覺得青雲係無得輸,
而結局亦都有驚喜 (未睇既你一定要睇下,)
最鍾意酒樓食野果幕, 好深刻..

4.放。逐
鎗火原班人馬插入渣渣輝, 再次演活男人既浪漫 , 豪邁既兄弟情,
亦都係呢套戲令我對任賢齊開始產生好感! 原來佢都可以幾型 (只要唔出聲)

5. 嚦咕嚦咕新年財
賀歲片黎講, 除左周星馳某d戲之外, 呢套係我睇極都唔厭,而且年年都會翻睇一次!
到而家同屋企人打牌都會間唔中講返d對白,
"人品好, 牌品自然好"

利申: 純個人觀感討論

PTU？

柔道龍虎榜一定係第一

仲諗緊點解無柔道龍虎榜

鎗火
暗戰
黑社會
PTU
神探
大隻佬
文雀
審死官
阿郎的故事
孤男寡女
單身男女

神探真係好正

我都係咁諗 唔係話其他差 但柔道龍虎榜係我睇杜sir既戲 感受最深既一套

全部都好本土
無人搵佢拍合拍片/大陸片?

黑社會
柔道龍虎榜
鎗火
神探
PTU
毒戰
放逐
奪命金
十萬火急
東方三俠

大隻佬

毒戰,單身男女,三人行？
合拍片無晒風格,係毒戰叫好少少

嚦咕嚦咕點都上唔到top5啦，雖然幾好睇

最鍾意放逐

孤男寡女真係好正

其實鄭秀文做呢類怕羞，笨大姐角色，好好睇

好難排
主觀咁認為top5有：
柔道龍虎榜（少有熱血勵志既香港電影）
黑社會
暗戰1、2
單身男女1、2（雖然好童話feel愛情電影但好正）
新年財

唔記得仲有瘦身男女

放逐，嚦咕嚦咕out，換入ptu，柔道

奪命柑有冇份

同咁多港產片黎比真係冇得比
咁如果淨係比較新年麻將片黎講
嚦咕嚦咕真係高出一班
成套戲冇冷場 內容又連貫
角色型像都鮮明
比較埋雀聖 子華個套 陳小春個套
就真係知道高低

lm